華為要求FTC舉行聽證會 欲重返美市場

華為相繼遭美國和澳洲禁用設備和禁止參與5G網絡建設後，外媒報道，為了挽回在美國電訊市場的一席位，華為已要求美國聯邦貿易委員會（FTC）舉行聽證會。
報道指，華為在向FTC提交一份長達65頁的文件中稱，美國政府在國家安全問題上不公平地將該公司作為目標，嚴重限制了華為和其他公司在美國的競爭能力。內容又向自2010年以來，美國政府至少五項公開行動作出回應，指出行動已經削減或停止了華為在美國的設備銷售。
內文又指所謂的國家安全風險，在許多方面看來是經濟性的，即美國並不太擔心中國對即將啟動的5G網絡，進行偵聽或中斷，而是擔心過度依賴中國電信硬件的風險。
據悉FTC不太可能接手一家外國公司被控威脅國家安全的事宜，特別是在當安全和電信官員指控確實有威脅存在的時候。